{
    "question": "Ubalah pertidaksamaan linear satu variebel berikut kedalam kehidupan sehari-hari    a.x &gt; 10\r\nb.2y\u00a0\u2264 50\r\nc.2x + 3 &gt; 4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. jumlah kelereng Andi lebih dari sepuluh<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jajargenjang-pqrs-besar-ltp-2x-10-ltq-80-444",
            "question": "diketahui jajargenjang PQRS, besar &lt;P = (2x + 10), &lt;Q = 80, dan &lt;R=5y. Tentukan nilai x dan y.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQRS itu yang di bawah PQ atau RS?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PQRS berturut\".. Q 80 drj..brrti S juga...trus kalo gitu P=R ...P+R= 360-Q+S<br>P+R=200 ...P=R brrti P=100 R=100..<br>2x+10=100 ...x=45....5y=100...y=20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-buat-soal-persamaan-linear-1-variabel-beserta-penjela-708",
            "question": "Kalian bisa buat soal persamaan linear 1 variabel beserta penjelasan?Mohon dibantu :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tentukan penyelesaian dari 3(2x -4) =20 ,jika x variabelnya pada bilangan rasional!<br>Penyelesaian :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(2x-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 6x -12\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  6x -12 +12\u00a0 \u00a0 =20 + (-12)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =5 1/3 <br>jadi,penyelesaiannya adalah 5 1/3<br>2.\u00a0 x\u00a0 + 4 =12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x + 4 + (-4)=12 + (-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  (kedua ruas dijumlahkan dengan -4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x = 42<br>7x-7 = 42-7<br>x = 35<br><br>2/5x = 50<br>2/5x kali 5/2\u00a0= 5/2 kali\u00a050<br>x = 25 kali 5\u00a0<br>x = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persaaan-linear-satu-variabel-109",
            "question": "Manakah dibawah ini yang merupakan persaaan linear satu variabel ??     a. 2x - 4 = 8\r\nb. -4 + 3s + 24\r\nc. -8 - d\u00b2 = 32\r\nd. 5 (u - 2) + u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2x - 4 = 8<br>c. -8 - d2 = 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-linear-a-3s11-28-b-25-4y-6y15-c-64-112",
            "question": "Tentukan persamaan linear    a). 3s+11=-28\r\nb). 25-4y = 6y+15\r\nc). 6/4 + 2 = 4\r\nd). 6x + 5 = 26-x\r\ne). 2-4x =3\r\npliaa tlng d jawab yah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3s+11=-28<br>3s=-28-11<br>3s=-39<br>s=-13<br><br>25-4y=6y+15<br>4y+6y=25-15<br>10y=10<br>y=1<br><br>6x+5=26-x<br>6x+x=26-5<br>7x=21<br>x=3<br><br>2-4x=3<br>4x=2-3<br>4x=-1<br>x=-1/4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tsunami-504",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.pengertian tsunami<br>2.saat terjadinya tsunami<br>3.akibat dari terjadinya tsunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami adlh serangkaian gelombang yg terbentuk karena gempa/letusang gunung api di bawah laut/daratan pantai.Tsunami tercipta saat permukaan laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) disepanjang patahan selama gempa terjadi.Selain itu,tsunami juga tercipta karena meletusny gunung api yg menyebabkan pergerakan air laut/perairan sekitarny yg tinggi.Gelombang tsunami yg terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tsb menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30-50 m dan kec 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya bertambah.Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yg paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yg dilaluiny.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-segi-empat-tali-busur-102",
            "question": "Bagaimana mencari segi empat tali busur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari Luas Segiempat Talibusur menggunakan Rumus\u00a0Brahmagupta\n\t\n\t\t<span>Sekitar abad ke tujuh Masehi, dalam Geometri Euclidean,\u00a0 Brahmagupta,\n seorang matematikawan asal India menemukan Rumus untuk mencari luas \nsegiempat talibusur yang telah diketahui panjang sisi-sisinya dan \nbeberapa sudutnya.</span>\n\n\nRumus Umum:\n<span>Jika diketahui segiempat talibusur memiliki sisi-sisi , , , dan  serta setengah keliling , maka luas segiempat tali busur  dapat dinyatakan dengan</span>\n\n<span>.</span>\nBukti:\n<span>Salah satu metode sederhana untuk membuktikannya adalah dengan memanfaatkan trigonometri. Misalkan dalam segiempat talibusur  (Lihat ilustrasi berikut)<span>, </span>merupakan titik sudut antara  dan , , merupakan titik sudut antara  dengan , dan  merupakan diagonal yang menghubungkan kedua sudut yang lain.</span>\n\n<span>Karena , diperoleh:</span>\n<span> dan </span>\n<span>Dengan menggunakan Aturan Cosinus,</span>\n\n\u00a0 yang mana dapat diperoleh:\n\nPerhatikan pula bahwa Luas segiempat talibusur:\n<span>,</span>\ndari sini kita juga memperoleh:\n<span>Dengan mengkuadratkan  dan  kemudian dijumlahkan, akan diperoleh</span>\n\nyang dapat disederhanakan menjadi\n<span>Tentunya kita sudah tahu bahwa . dengan mengaplikasikan identitas ini berkali-kali akan diperoleh:</span>\n<span>Dimana </span>\nBagi dengan 16, kemudian ambil akar kuadrat dari masing-masing ruas diperoleh :\n<span>Bentuk spesial rumus ini adalah saat  yang mengakibatkan segiempat talibusur ini merupakan suatu segitiga yang memiliki sisi-sisi , , , dan setengah keliling , dengan luas:</span>\n<span>yang terkenal dengan nama Rumus Heron.</span>\nRumus Brahmagupta sendiri dapat diperluas untuk segiempat yang bukan merupakan segiempat talibusur\n<span>di mana  merupakan jumlah dua buah sudut yang berlawanan. Pada segiempat talibusur, karena jumlah kedua sudut yang berlawanan , maka .</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-sifat-sifat-bangun-datar-trapesium-siku-siku-396",
            "question": "Apa saja sifat-sifat bangun datar trapesium siku-siku..?? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semua sifat pada trapseium berlaku pada trapesium siku-siku, tambahannya adalah<br>1. Salah satu sudut trapesium siku-siku besarnya 90 derajat, yang mengakibatkan trapesium siku-siku memiliki dua buah sudut siku-siku<br>2. Salah satu sisi trapesium siku-siku merupakan tinggi trapesium<br><br>#semogamembantuya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}